眾聞 《華郵》文章：授予香港抗議人士諾貝爾和平獎

眾聞

《華郵》文章：授予香港抗議人士諾貝爾和平獎

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 19.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

《華盛頓郵報》國際論壇專欄，刊出陳嘉韻（Melissa Chan）的文章。網上截圖

美國《華盛頓郵報》國際論壇專欄，周二刊出陳嘉韻（Melissa Chan）的文章〈授予香港數以百萬抗議人士諾貝爾和平獎／Give the millions of Hong Kong protesters a Nobel Peace Prize〉。
在這篇文章，陳嘉韻以她多年採訪香港的總結，「在當下和過去20年，香港一直優雅地鬥爭。這些人需要所有鼓勵以及可以得到的環球支持。諾貝爾委員會會考慮嗎？」

陳嘉韻是採訪跨國際事務的記者，駐在洛杉磯及柏林。她也是國際報道中心（Global Reporting Centre）的共同合作者，亦是外交關係理事委成員。維基百科資料顯示，陳嘉韻三歲時由香港移民美國，畢業於耶魯大學。2012年，當時是半島電視台駐中國記者的她，被中國當局拒發簽證。

在《華盛頓郵報》文章中，陳嘉韻一開始就以香港的反對修訂《逃犯條例》遊行說起：數以千計的香港示威人士禮貎讓路讓救傷車通過，人們以「摩西與紅海」形容「在令人驚嘆的行動主義和文明光彩的一個月」。

「6月4日，巿民為天安門廣場鎮壓30周年舉行莊嚴記念活動。幾天之後，他們再出來，這次是反對一項不受歡迎的引渡法案建議。估計100萬人在第一個周末走上街頭，據組織者說，第二個周末有200萬人。在整個過程，抗議人士大都並無暴力，而且在缺乏領袖之時，看以直覺做出正確的事」，陳嘉韻寫道。

「志願人士設立急救站。司機帶來水和其他物資。學生翌日上午回到街頭撿拾垃圾。在一個戲劇性時刻，群眾唱起聖詩《唱哈利路亞讚美主》來平息兩個人的爭抝。另一件事，是在催淚彈中退卻的人，頂着一段時間，把傘和頭盔傳給裝備不足的外國記者」。

陳嘉韻說，對於出生地給她的感動，她在Twitter呼籲挪威諾貝爾委員會考慮給整體香港巿民諾貝爾和平獎。她說，這是想傳遞她的驕傲和激動感受。她說，和平獎委員會一定會考慮中國的忿怒。2010年，委員會把和平頒給中國作家和人權鬥士劉曉波，結果中國凍結與挪威的外交關係六年，中國甚至以拖慢挪威三文魚進口作為報復。

她寫道，2000年採訪香港示威，像很多人一樣，她以為港人是政治冷感；後來她感到震驚，群眾高喊「不要北京傀儡」。那次示威只有幾千人，「我不能想像的是，在這二十多年來，不滿的一群會變成數以百萬」。

陳嘉韻說，其中的一個原因，過去幾天所見的秩序井然是與經驗有關。香港人自從九七移交以來，感到有需要每年都抗議。2003年的《基本法》23條、2014年雨傘運動，每次人們走上街頭，練就他們在抗議中的行動。她寫道，多達四個香港人當中就有一個出來說，他們不信任中國政府。很多香港人說「不想香港成為另一個中國大陸城巿」，「他們繼續鬥爭，而不是屈從」。

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

不要諾貝爾
只要4大要求達成

數以千計的香港示威人士禮貎讓路讓救傷車通過，人們以「摩西與紅海」形容「在令人驚嘆的行動主義和文明光彩的一個月」。

6.16接近兩百萬民眾由白天行到夜晚，加上摩西過紅海般讓路給救護車經過，構成這幅香港最美麗夜景。圖為16日傍晚，夏慤道瞬間一景。